3m 冷氣機隔塵網自製口罩有冇得諗

外層: 不織布
中層: 隔塵網
內層: 紗布

加兩條橡筋
開個衣車車埋搞掂

睇圖片個網啲窿都幾大吓。

原理同N95 相同，但係過濾到幾多um ?

隔塵網準備賣斷市

有得選擇，就用手術口罩。沒得選擇，才用自家製口罩。
自家製的口罩防護力雖然較低，但有戴總比沒戴好。
任何種類的口罩，都要保持乾爽，如果濕了，就要換，否則更易中招。
自家製口罩，兩層棉及一層棉相比，兩層棉會有更好的防護力，雖然加起來都及不上手術用口罩。
如果要自製口罩，根據文中提及的研究，選擇材料上，棉質較好，亞麻布較差，絲質最差。另外，這份研究也提及，用全新的吸塵機的過濾袋做口罩，防護效果跟手術口罩非常接近。
口罩要貼面，才有良好的保護效果。
口罩不是萬能，還要配合：病者隔離，咳嗽或打噴嚏時要注意禮節，時常保持手部清潔，才能達到最佳的防護效果。

pm 2.5

我做野的鋪頭有賣呢款
二月開始d客一買買幾卷呢d 好恐怖

平時一卷可以用一至兩個月

你遲左喇

點解唔係環保袋？質地幾似

你要計埋阻力。所有冷氣機filter阻力好大。你個鼻要有1匹先推得郁個filter。
如果唔係空氣只要從四圍入，原理同你放張紙係口前無分別。

快啲練1匹吸力先啦!

必要時摺幾層做filter都好過冇罩戴

有得諗，效果唔錯㗎

同問

可能唔夠透氣

用緊嚟做豬嘴濾棉
好想知有冇用

就係用緊呢隻

某d 牌子空氣清新機聲稱既HEPA 濾網得唔得？

其實隻武漢肺炎病毒好似係 <0.1μm，
你有 PM 0.1μm 都未必有用，一樣穿過
PM 2.5μm 更加唔使講，冇用